\section{5. Thiết kế thực nghiệm}

\begin{frame}[t]{5.1. Mục tiêu thực nghiệm}
\small
\begin{block}{Mục tiêu}
Đánh giá khả năng chuyển intent tự nhiên của người dùng thành biểu diễn có cấu trúc, sinh các resource profile khả thi và đưa ra khuyến nghị trước khi submit job.
\end{block}
\begin{enumerate}
  \item Parse intent từ mô tả tự nhiên sang intent IR.
  \item Sinh candidate resource profiles.
  \item Dự đoán runtime và kiểm tra feasibility.
  \item Chọn hướng xử lý: khuyến nghị profile, hỏi thêm hoặc giữ nguyên request.
  \item Đánh giá lựa chọn queue-aware dưới các trạng thái hàng đợi khác nhau.
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{5.2. Dữ liệu và workload}
\small
\centering
\begin{tabular}{p{0.58\linewidth}r}
\toprule
\textbf{Thành phần} & \textbf{Quy mô} \\
\midrule
Natural-language requests & 100 \\
Workloads & 20 \\
Candidate resource profiles & 112 \\
Slurm job runs & 196 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\vspace{0.45cm}
\begin{block}{Liên kết dữ liệu}
Mỗi bản ghi liên kết intent, Slurm script, candidate profiles, runtime evidence, feasibility label, queue state và oracle-best profile trong candidate set đã đo.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[t,shrink=8]{5.3. Pipeline nguyên mẫu}
\small
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[node distance=0.36cm, every node/.style={font=\scriptsize}]
\tikzstyle{pipe}=[draw=BKTemplate, rounded corners, fill=blue!7, minimum height=0.7cm, text width=1.65cm, align=center]
\node[pipe] (input) {Intent +\\Slurm script};
\node[pipe, right=of input] (llm) {LLM intent\\parser};
\node[pipe, right=of llm] (schema) {Schema\\validation};
\node[pipe, right=of schema] (candidate) {Candidate\\generator};
\node[pipe, below=0.42cm of candidate, fill=green!7] (evidence) {Runtime /\\feasibility evidence};
\node[pipe, left=of evidence, fill=green!7] (verify) {Verifier};
\node[pipe, left=of verify, fill=green!7] (eval) {Preference và\\regret evaluation};
\node[pipe, left=of eval, fill=green!7] (route) {Routing\\decision};
\draw[->,thick] (input)--(llm);
\draw[->,thick] (llm)--(schema);
\draw[->,thick] (schema)--(candidate);
\draw[->,thick] (candidate)--(evidence);
\draw[->,thick] (evidence)--(verify);
\draw[->,thick] (verify)--(eval);
\draw[->,thick] (eval)--(route);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{block}{Phân tách trách nhiệm}
LLM dùng để parse intent; kiểm tra kỹ thuật và chọn profile được thực hiện bằng verifier, evidence và rule xác định.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{5.4. Baseline so sánh}
\small
\begin{columns}[T]
\column{0.48\textwidth}
\begin{itemize}
  \item Original request
  \item Static rule-based advisor
  \item LLM-only without verifier
\end{itemize}
\column{0.48\textwidth}
\begin{itemize}
  \item Intent parser + original candidate only
  \item Full pipeline
  \item Oracle candidate selection
\end{itemize}
\end{columns}
\vspace{0.25cm}
\begin{block}{Vai trò của oracle}
Oracle chỉ là mốc tham chiếu trong candidate set đã đo, không phải một phương pháp triển khai thực tế.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[t,shrink=10]{5.5. Chỉ số đánh giá}
\scriptsize
\centering
\begin{tabular}{p{0.32\linewidth}p{0.58\linewidth}}
\toprule
\textbf{Nhóm đánh giá} & \textbf{Chỉ số} \\
\midrule
Parse intent & Field-level F1, valid output rate, exact match \\
Dự đoán runtime & MAE, MAPE, interval coverage \\
Feasibility & Precision, recall, F1 \\
Chất lượng quyết định & Routing accuracy, macro F1, commit rate, feasible commit rate \\
Chất lượng recommendation & Reference-profile match, normalized regret \\
Queue-aware behavior & Turnaround reduction under queue pressure \\
\bottomrule
\end{tabular}
\vspace{0.3cm}
\[
\mathrm{Regret}(p)=\mathrm{Cost}(p)-\mathrm{Cost}(p^*)
\]
\small
$p^*$ là oracle-best feasible profile trong candidate set được đánh giá.
\end{frame}
