\section{6. Kết quả và thảo luận}

\begin{frame}[plain]
\centering
\vfill
{\usebeamerfont{title}\usebeamercolor[fg]{title}\LARGE\textbf{6. Kết quả và thảo luận}}
\vfill
\end{frame}

% Source slide 41
\begin{frame}[t,shrink=20]{6.1. Kết quả mô hình hóa intent}
\small
\begin{center}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{lrrrr}
\toprule
Method & Field F1 & Schema validity & Unsupported & Premature commit \\
\midrule
Raw template & 0.492 & 0.0\% & 0.0\% & 0.0\% \\
Schema only & 0.646 & 93.3\% & 93.6\% & 22.5\% \\
System + schema & 0.765 & 92.5\% & 37.6\% & 1.7\% \\
Few-shot + schema & 0.776 & 97.5\% & 38.9\% & 10.8\% \\
Proposed & 0.894 & 98.3\% & 0.0\% & 0.0\% \\
\bottomrule
\end{tabular}%
}
\end{center}
Bộ kiểm tra xác định giúp loại bỏ unsupported output và premature commit trong challenge set.\par
\end{frame}

% Source slide 42
\begin{frame}[t,shrink=20]{6.2. Kết quả lựa chọn resource profile}
\small
Confirmation set gồm:\par
\begin{itemize}
\item 6 unseen jobs;
\item 4 resource vectors;
\item 72 measurements;
\item median runtime CV: 0.99\%.
\end{itemize}
Kết quả:\par
\begin{itemize}
\item Pareto precision: 0.667;
\item Pareto recall: 0.847;
\item raw recommendation feasible rate: 83.3\%;
\item exact oracle match: 44.4\%.
\end{itemize}
Exact match thấp nhưng nhiều profile vẫn có utility gần với oracle.\par
\end{frame}

% Source slide 43
\begin{frame}[t,shrink=20]{6.3. Safety và automation coverage}
\small
\begin{center}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{lrrr}
\toprule
Policy & Commit rate & Feasible khi commit & Mean regret \\
\midrule
Original & 100.0\% & 66.7\% & 0.508 \\
Forced recommendation & 100.0\% & 83.3\% & 0.183 \\
Probe-aware & 38.9\% & 100.0\% & 0.020 \\
Oracle & 100.0\% & 100.0\% & 0.000 \\
\bottomrule
\end{tabular}%
}
\end{center}
Probe-aware policy đạt feasibility cao nhất khi commit, nhưng làm giảm automation coverage.\par
\[
\text{An toàn hơn} \Longleftrightarrow \text{Tự động hóa ít hơn}
\]
\end{frame}

% Source slide 44
\begin{frame}[t,shrink=20]{6.4. Kết quả prediction và uncertainty}
\small
Screening predictor:\par
\begin{itemize}
\item factorized MAPE: 2.58\%;
\item kNN MAPE: 3.77\%;
\item monolithic MAPE: 19.54\%.
\end{itemize}
Confirmation predictor:\par
\begin{itemize}
\item factorized MAPE: 21.04\%;
\item kNN MAPE: 19.13\%;
\item interval coverage: 94.12\%.
\end{itemize}
Kết quả confirmation thấp hơn screening nhưng phản ánh tốt hơn độ khó khi gặp unseen jobs và unseen resource vectors.\par
\end{frame}

% Source slide 45
\begin{frame}[t,shrink=20]{6.5. Kết quả queue-aware profile selection}
\small
Queue-aware profile selection so với original request:\par
\begin{itemize}
\item GPU fragmented: turnaround giảm trung bình 104.6 s;
\item controlled 2-GPU pressure: turnaround giảm trung bình 104.8 s;
\item mostly free: không tạo lợi ích ổn định.
\end{itemize}
GPU-seconds giảm trong mọi trạng thái cluster.\par
Tuy nhiên, makespan không được cải thiện phổ quát.\par
Điều này cho thấy queue-aware selection có lợi cho user turnaround trong điều kiện pressure, nhưng không đồng nghĩa với tối ưu toàn bộ batch workload.\par
\end{frame}
