\section{7. Kết luận và hướng nghiên cứu tiếp theo}

\begin{frame}[t]{7.1. Kết luận}
\small
\begin{itemize}
  \item Nghiên cứu xác lập lớp structured intent modeling cho HPC job submission.
  \item Khung đề xuất tách probabilistic intent interpretation khỏi deterministic feasibility validation.
  \item Thiết kế hỗ trợ evidence-backed recommendation, uncertainty-aware abstention và auditable decision traces.
  \item Hệ thống hỗ trợ pre-submission refinement; scheduler vẫn chịu trách nhiệm queue management, priority, backfilling, allocation và execution.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{7.2. Giới hạn hiện tại}
\small
\begin{itemize}
  \item Chưa có prototype hoàn chỉnh và đánh giá thực nghiệm.
  \item Chưa chứng minh portability trên nhiều scheduler/site.
  \item Chất lượng recommendation phụ thuộc evidence, predictor và policy snapshot.
  \item Human-in-the-loop vẫn cần thiết cho ambiguity, critical unknown và action có tác động.
\end{itemize}
\begin{block}{Mức độ claim}
Đóng góp hiện tại thuộc về mô hình hóa và thiết kế hệ thống, chưa phải bằng chứng cải thiện vận hành.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{7.3. Hướng nghiên cứu tiếp theo}
\small
\begin{enumerate}
  \item Hiện thực intent parser, schema validator và deterministic candidate enumerator.
  \item Tích hợp cluster/policy/quota evidence với provenance và TTL.
  \item Xây dựng benchmark cho intent completeness, constraint violation và calibration.
  \item Đánh giá recommendation quality, regret, abstention, overhead và robustness.
  \item Nghiên cứu human-in-the-loop approval và khả năng chuyển giao có kiểm soát giữa các site.
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Tài liệu tham khảo chính}
\scriptsize
\setlength{\itemsep}{0.35em}
\begin{enumerate}
  \item P. Valero-Lara et al., ``ChatHPC: Building the Foundations for a Productive and Trustworthy AI-Assisted HPC Ecosystem,'' \textit{SC '25}, 2025.

  \item Z. Zhang et al., ``Natural-Language Policies to Executable Decisions: An Interpretable Large Language Model Framework,'' \textit{ACL Industry Track}, 2026.

  \item T. H. L. Hai et al., ``HDEM: A Hierarchical Dynamic Ensemble Model for Accurate Runtime Prediction on High Performance Computing Systems,'' \textit{FDSE}, 2026.

  \item N. Brown et al., ``Predicting Batch Queue Job Wait Times for Informed Scheduling of Urgent HPC Workloads,'' \textit{arXiv:2204.13543}, 2022.

  \item R. L. F. Cunha et al., ``Job Placement Advisor Based on Turnaround Predictions for HPC Hybrid Clouds,'' \textit{Future Generation Computer Systems}, vol. 67, pp. 35--46, 2017.
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Xin cảm ơn}
\small
Hoàng Lê Hải Thanh\par
thanhhoang@hcmut.edu.vn\par
Bộ môn Hệ thống và Mạng Máy tính\par
Khoa Khoa học và Kỹ thuật Máy tính\par
Trường Đại học Bách Khoa, ĐHQG-HCM\par
\end{frame}
